\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {
	\usetheme{Madrid}
}

\usepackage{gensymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

\DeclareGraphicsExtensions{.png}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Титульный лист
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Chapter 8, Exercise 15\\Nearby Electromagnetic Observation Problem}
\date{}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Презентация
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \begin{frame}
        \titlepage
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Предыстория}
        
        На город нападают злые роботы, которые хотят его разрушить
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=0.63]{img/city_vs_angry_robots}
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Предыстория}
        
        Город окружен защитным полем, на первый взгляд может показаться, что у роботов нет шансов
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=0.63]{img/city_with_shield_vs_angry_robots}
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Предыстория}
        
        Но у роботов очень мощные лазеры, так что защитникам города надо уметь предугадывать 
        следующую атаку, чтобы усилить защитное поле в местах ударов
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=0.63]{img/city_with_shield_vs_angry_robots_attack}
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Предыстория}
        
        Информацию о следующей атаке можно взять из радиопереговоров роботов, которые общаются
        с помощью радиосигналов с определенными частотами, которые известны защитникам города
        \newline
        Также, в городе есть несколько радиовышек (сенсоров) для перехвата
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=0.63]{img/city_with_wireless_towers}
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Предыстория}
        
        \begin{itemize}
            \item Известны позиции всех сенсоров в городе
            \item Каждый сенсор может перехватывать сигналы любой частоты
        \end{itemize}
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=1.0]{img/wire_tower_with_waves}
				
				Но не все так просто
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Предыстория}
        
        Роботы умеют глушить сенсорам некоторые частоты
        \newline
        Может быть все, но может быть, что и никакие
        
        \begin{center}
				\includegraphics[scale=0.90]{img/robot_is_blocking_tower}
	    \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Постановка задачи}

        Сформулируем задачу        
        \newline        
        
        Дано:
        \begin{itemize}
            \item Радиочастоты, которые надо перехватывать
            \item Позиции всех сенсоров в городе
            \item Все данные о роботах: какие частоты и для каких сенсоров они их глушат
        \end{itemize}
        
        Задача:
        \begin{itemize}
            \item[] Для заданного $k$ проверить, найдется ли совокупность из не более чем $k$
                    сенсоров, которые в совокупности перехватывают все заданные радиочастоты
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Математическая модель}
        
        Входные данные:
        \begin{itemize}
            \item $k$ - число
            \item $F = \{f_{1}..f_{m}\}$ - множество $m$ частот
            \item $L = \{l_{1}..l_{n}\}$ - множество позиций каждого из $n$ сенсоров
            \item $R = \{R_{i} = (F_{i}, L_{i}) | i = 1..b\}$ - множество данных о роботах\newline
                  Где $F_{i} \subset F, L_{i} \subset L, i = 1..b$\newline
                  То есть, робот $R_{i}$ глушит все частоты из $F_{i}$ во всех позициях из $L_{i}$
        \end{itemize}
                       
        Выходные данные:
        \begin{itemize}
            \item[] Ответ на вопрос: существует ли множество $L' \subset L$ такое, что: для всякой 
                    частоты $f \in F$ найдется
                    сенсор с позицией $l \in L'$ такой, что частота $f$ не глушится в сенсоре с
                    координатами $l$ ни одним роботом, причем: $|L'| \leq k$?
                    \newline
                    Назовем такое множество \textbf{$k-$достаточным}
        \end{itemize}
        
        Назовем эту задачу \textbf{задачей разрешимости $k-$достаточного множества}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Пример}
        
        $k = 2$
        \newline
        $F = \{f_{1}, f_{2}\}$
        \newline
        $L = \{l_{1}, l_{2}, l_{3}\}$
        \newline
        $R = \{R_{1}, R_{2}\}$
        \begin{itemize}
            \item[] $R_{1} = \{L_{1} = \{l_{1}, l_{2}\}, F_{1} = \{f_{1}\}\}$ - глушит
                    $f_{1}$ у сенсоров $l_{1}$ и $l_{2}$
            \item[] $R_{2} = \{L_{2} = \{l_{3}\}, F_{2} = \{f_{2}\}\}$ - глушит
                    $f_{2}$ у сенсора $l_{3}$
        \end{itemize}
        
        Ответ: Да, такое множество есть: $L' = \{l_{1}, l_{3}\}, |L'| = 2 = k$
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Цель}
        Защитники города хотят узнать, является ли задача разрешимости $k-$достаточного множества
        $NP-$полной
        
        \begin{center}
            Покажем это
        \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Решение. Принадлежность $NP$}
        
        Задача из $NP$, поскольку сертификат - искомое множество позиций $L'$
        и можно проверить за $\theta(|F|\cdot |L'| \cdot |R|)$, что оно является ответом на задачу
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Решение. Сведение}
        
        Сведем задачу разрешимости о вершинном покрытии к задаче разрешимости $k-$достаточного
        множества
        \newline
        
        \textbf{Задача разрешимости о вершинном покрытии:}
        \newline
        
        Дано:
        \begin{itemize}
            \item $k$ - число
            \item $G = (V = \{v_{1}, .., v_{|V|}\}, E)$ - неориентированный граф
        \end{itemize}
        
        Надо:
        \begin{itemize}
            \item[] Ответить на вопрос, есть ли вершинное покрытие, количество вершин в котором не
                    больше $k$
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Решение. Сведение}
        
        Построим входные данные для задачи разрешимости $k-$достаточных множеств:
        \begin{itemize}
            \item $F = E$ - ребра являются частотами
            \item $L = V$ - вершины являются сенсорами
            \item $R = \{R_{i} | i = 1..|V|\}$ - роботы являются ограничениями на ребра
                  \newline
                  $R_{i} = (\{v_{i}\}, \{$Все ребра, которым $v_{i}$ не инцидента$\}), i = 1..|V|$
        \end{itemize}
        То есть, роботы ограничивают связь вершины с теми ребрами, с которыми эта вершина не
        инцидента в графе
        \newline
        
        Входные данные можно подготовить за $\theta(|V|^{3})$
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Решение. Сведение}
        
        Решив эту задачу с помощью черного ящика за $\theta(1)$, получим ответ на вопрос:
        \newline
        "Существует ли для заданного числа $k$ $k-$достаточное множество?"
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Решение. Сведение}
        
        Если ответ истина, то такое множество $L'$ найдется, а значит:
        \newline
        $\forall f=\{u, w\} \in F \hspace{2mm} \exists l=v \in L'$ такой, что в сенсоре с позицией
        $l$ частота $f$ не глушится, а по построению это тогда и только тогда, когда ребро $\{u, v\}$
        инцидентно вершине $v \in L'$
        \newline
        То есть, $L'$ - это вершинное покрытие исходного графа $G$, но так
        это $k-$достаточное множество, то $|L'| \leq k$
        \newline
        Ответ на задачу разрешимости о вершинном покрытии графа $G$ тоже будет 
        истина
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Решение. Сведение}
        
        Если же ответ ложь, то есть, $k-$достаточного множества не существует, то:
        \newline
        $\forall L' \subset L (|L'| \leq k) \exists f=\{u, w\} \in F : \forall l=v \in L'$
        частота $f$ глушится в сенсоре с координатами $l$, а по построению это тогда и только тогда,
        когда ребро $\{u, w\}$ не инцидентно всякой вершине $v \in L'$
        \newline
        То есть в исходном графе $G$ нет множества вершин с мошностью не превосходящей $k$ такого,
        что каждому ребру найдется инцидентая вершина из этого множества
        \newline
        Ответ на задачу разрешимости о вершинном покрытии графа $G$ тоже будет 
        ложь
        
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Решение. Сведение}
        
        Таким образом, мы полиномиально свели $NP-$полную задачу разрешимости о вершинном покрытии
        графа к задаче разрешимости о $k-$достаточном покрытии
        \newline
        То есть, задача о $k-$достаточном покрытии $NP-$полна
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \begin{center}
            \Huge{Спасибо за внимание}
        \end{center}
    \end{frame}
\end{document} 